# MUSASHI Cheat Sheet

1. 横断歩道や自転車横断帯の手前で車が停止している場合、歩行者などが見えなくても徐行しなければならない。

    > ❌　この場合は、歩行者の有無に関係なく一時停止をします。

2. 歩車道の区別のない道路を歩行者が通行していたが、道幅もせまく安全な間隔を保てなかったので、歩行者に注意しながら徐行して通行した。

    > ⭕️　設問のとおりです。安全な間隔が保てないときは徐行しなければなりません。

3. 二輪車でカーブを曲がるとき、対向車に自分の存在を知らせるため道路の中央寄りを走行するのがよい。

    > ❌　カーブを曲がるときは、対向車がはみ出してくることがあるので、道路の中央寄りを走行するのは避けましょう。

4. この標識は、積荷の重さが５.５トンまでの車は通行できることを表している。
    
    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00070_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00070_q.png)

    > ❌　この標識は、車両総重量が５.５トンを超える車が、通行できないことを表すものです。積荷の重さではありません。

5. 後輪が横すべりを始めた場合は、ブレーキをかけずに、後輪のすべる方向の逆にハンドルを切って車の向きを立てなおす。

    > ❌　後輪が横すべりを始めた場合は、後輪がすべる方向にハンドルを切って立てなおします。

6. この道路標示は、前方の路上に障害物のあることを示している。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00347_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00347_q.png)

    > ⭕️　設問のとおりです。「安全地帯または路上障害物に接近」を示す指示標示です。

7. 高速道路（一部の自動車専用道路を除く）では、二人乗りをして大型自動二輪車や普通自動二輪車を運転してはならない。

    > ❌　高速道路では、年齢が２０歳以上で、大型二輪免許か普通二輪免許を受けていた期間が３年以上の人であれば、二人乗りをすることができます。

8. 交通整理の行われている片側三車線以上の交差点で二段階右折する原動機付自転車は、早めに右折の合図をして右折する地点まで直進し、その地点で向きを変え進むべき方向の信号が青になってから進まなければならない。

    > ⭕️　原動機付自転車の性能等から危険を伴うため、設問のとおりの右折をします。

9. 自家用の普通乗用自動車の日常点検は、運転者が走行距離、運行時の状態などから判断した適切な時期に行えばよい。

    > ⭕️　設問のとおりです。自家用の普通乗用自動車の日常点検は、車の使用状況に応じて行います。

10. 警察官が腕を垂直に上げているときは、警察官の正面に対面する交通は停止して、他の交通は注意して進むことができる。

    > ❌　警察官に平行する交通に対しては、黄色の灯火信号と同じ意味です。

11. すべての中型貨物自動車は、この標識のある道路を、通行してはいけない。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00044_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00044_q.png)

    > ❌　車両総重量８トン未満、最大積載量５トン未満の中型貨物自動車は、通行することができます。

12. 横断歩道のすぐ手前に駐停車をしてはならないが、すぐ向こう側は禁止されていない。

    > ❌　横断歩道や自転車横断帯と、その端から前後５メートル以内の場所は駐停車が禁止されています。

13. 人の乗り降りのため停止している通学通園バスのそばを通るときは、徐行して安全を確かめなければならない。

    > ⭕️　急な飛び出しに備え、徐行して安全を確かめます。

14. 放置車両確認標章は、その車の使用者や運転者であれば、この標章を取り除いて運転してもかまわない。

    > ⭕️　交通事故防止のため、放置車両確認標章を取り除いて運転することができます。

15. 指示標識は、道路上の危険や注意すべき状況等を前もって道路利用者に知らせて注意をうながすものである。

    > ❌　設問は、警戒標識の内容です。指示標識とは、特定の交通方法ができることや、道路交通上決められた場所などを指示するものです。

16. 違法に駐車している車に対しては、「放置車両確認標章」が取り付けられることがあり、その車の使用者は放置違反金の納付を命じられることがある。

    > ⭕️　設問のとおりです。その車を運転していなくても、使用者に対して放置違反金の納付を命じられることがあります。

17. 道路に平行して駐停車している車の右側には停車はしてもよいが、駐車はできない。

    > ❌　二重の駐停車になるので、駐車も停車もしてはいけません。

18. 横断歩道や自転車横断帯とその前後３０メートル以内の場所は、追い越しが禁止されている。

    > ❌　「前後」ではなく、その手前から３０メートル以内が追い越し禁止場所です。

19. 危険物を運搬して駐車場に車を止めるときは、その旨を示す表示板を掲げていれば、特に危険物を見張る必要はない。

    > ❌　危険物を積んだ車を駐車するときは、危険な場所を避け、危険物を見張りましょう。

20. 平地や下り坂に四輪車のマニュアル車を止めておくときは、ギアをバックに入れておく。

    > ⭕️　設問のとおりです。マニュアル車の場合は、平地や下り坂ではバックギア、上り坂ではローギアに入れておききます。

21. このような路側帯のある場所で駐停車するときは、車の左側に０.７５メートル以上の余地をあければ、路側帯に入って駐停車することができる。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00274_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00274_q.png)

    > ⭕️　設問のとおりです。図のような路側帯の場合、車の左側に０.７５メートル以上の余地をあければ、路側帯に入って駐停車することができます。

22. 横断歩道や自転車横断帯の手前３０メートル以内のところでは、追い越しだけでなく、追い抜きもしてはならない。

    > ⭕️　設問のとおりです。歩行者保護のため追い越しも追い抜きも禁止されています。

23. 高速道路とは、高速自動車国道のことをいい、自動車専用道路は高速道路ではない。

    > ❌　高速道路は、高速自動車国道と自動車専用道路のことをいいます。

24. 見とおしの悪い交差点でも、優先道路を走行しているときは、徐行しなくてもよい。

    > ⭕️　設問のとおりです。信号機がある交差点や優先道路を通行しているときは、徐行しないで通行することができます。

25. 交差点で警察官が北を向いて腕を垂直に上げているとき、東西の方向に進行する交通は赤色の灯火信号と同じである。

    > ❌　設問の手による信号は、黄色の灯火信号と同じ意味を表します。

26. 標識等によって駐車が禁止されていない場所であっても、駐車した場合、車の右側の道路上に３.５メートル以上余地がなければ、原則として駐車することができない。

    > ⭕️　設問のとおりです。車の右側の道路上に３.５メートル以上余地がなければ、原則として駐車することができません。

27. 図のような交通整理の行われていない道幅が違う交差点では、普通自動車は路面電車に進路を譲らなければならない。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00502_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00502_q.png)

    > ❌　設問の場合は、道幅の広い道路を通行する普通自動車が優先です。路面電車は、普通自動車に進路を譲らなければなりません。

28. この標識のある向こう側の位置に車を駐車する場合は、駐車違反にはならない。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00405_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00405_q.png)

    > ⭕️　「駐車禁止区間」の終わりを表します。標識の手前は違反ですが、向こう側は違反ではありません。

29. 図のマークは、「身体障がい者標識」を表している。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00359_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00359_q.png)

    > ❌　これは「聴覚障がい者標識（聴覚障がい者マーク）」で、聴覚に障がいがある人が付けるマークです。身体の不自由な人が付けるマークは別にあり、四葉のクローバー型をした図形です。

30. 二輪車のチェーンは、中央部を指で押してみたとき、ゆるみがなくピーンと張っているのがよい。

    > ❌　二輪車のチェーンは、適度なゆるみが必要です。

31. 歩道も路側帯もない道路で駐車や停車をするときは、道路の左端に沿って停止しなければならない。

    > ⭕️　設問のとおりです。歩道も路側帯もない道路で駐車や停車をするときは、道路の左端に沿って停止しなければなりません。

32. 交差点で、警察官が「止まれ」の手信号をしていたので、警察官の１メートル手前で停止した。

    > ❌　警察官の手信号で停止する場合、交差点で停止線のあるときは停止線の直前、ない場合は交差点の直前で停止します。警察官の１メートル手前ではありません。

33. 高速自動車国道におけるすべての中型自動車の法定速度は１００キロメートル毎時である。

    > ❌　中型乗用自動車などは１００キロメートル毎時、特定中型貨物自動車は８０キロメートル毎時です。

34. 人の乗り降りのための停止であれば、５分を超えても駐車にならない。

    > ⭕️　人の乗り降りのための停止は、時間に関係なく停車にあたります。

35. エンジンの総排気量が６６０ｃｃ以下の普通自動車と自動二輪車の積み荷の高さは、どちらも地上から２メートルの高さを超えてはならない。

    > ❌　エンジンの総排気量が６６０ｃｃ以下の普通自動車の積み荷の高さ制限は、地上２.５メートルまで、自動二輪車は地上２メートルまでです。

36. 図のような標識のあるところでは、車は直進することはできない。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00056_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00056_q.png)

    > ⭕️　設問のとおりです。標識は、右左折（矢印の方向）はできますが、直進（矢印のない方向）はできないことを表しています。

37. 図の標示は、「駐停車禁止部分」を表している。

    ![http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00272_q.png](http://www.musasi.jp/uploads/images/system/question/ja/N00272_q.png)

    > ❌　図の標示は、「立入禁止部分」であることを示しています。